巴拿馬與台灣斷交 台外交部長表達憤慨

自1910年已與台灣建立邦交的巴拿馬，其總統（12日）昨日宣布，將與中華人民共和國建交，同時與台灣中華民國斷交，令台灣邦交國減至20個。巴拿馬總統瓦雷拉（Juan Carlos Varela）稱，與大陸建交開啟「機遇新時代」，形容台灣為「了不起的朋友」。台灣外交部長李大維今早召開記者會回應事件，對巴拿馬「罔顧兩國多年情誼」表達強烈不滿與憤慨，又指將繼續爭取台灣應有的國際地位。

瓦雷拉表示，中國大陸是巴拿馬運河的第二大使用者，而且在銀行及電訊業均扮演關鍵角色。他亦稱，此舉兌現為國家謀求最佳利益的承諾，必定會令現在及將來的世代受益。巴拿馬政府發表聲明，承認世界上只有一個中國，中華人民共和國是代表中國的唯一合法政府，台灣是中國不可分割一部分。

台灣與巴拿馬建交於1910年，至今超過一個世紀。蔡英文2016年6月外訪行程的第一站就是出訪巴拿馬，但當時瓦雷拉在Facebook上已把台灣寫成「China （Taiwan）」。蔡英文今年出訪中美時，沒有到訪巴拿馬。

廣告
巴拿馬是自蔡英文上台以來第二個斷交國。去年12月，位於非洲中西部的聖多美普林西比（Democratic Republic of Sao Tome and Principe）宣布與台灣斷交。

相關報道：

廣告
彭博／ETNews／中央通訊社